Ainda assim não me apaixonei muito por o livro .
Não que eu quisesse que o autor criasse heróis romancistas em as figuras de os garotos mas em cenas como quando Pedro-Bala estrupa uma menina que passa em a praia A A noite ou quano de os meninos tentam estrupar Dora os protagonistas despencam em o meu conceito e eu não sinto mais pena ou afeição por eles em a história .
Minha vida toda este livro esteve em a estante de a casa de os meus pais , quando eu tinha mais ou menos 13 anos peguei ele para ler e odiei , não sei se por não compreender em a época ou por ele ser chato mesmo .
Foi um pouco chato em o começo , para uma criança que não tem o hábito de leitura .
Pontos Negativos : Para descrever os sentimentos de os personagens , Jorge Amado repete muitas vezes as mesmas coisas .
Daria nota 4 , mas como o livro se tranformou em mera propaganda comunista dou nota 3 .
Só fiquei triste por a morte de Dora acho que ela merecia um final feliz , não que o que foi dado tenha sido triste mas não a queria morta .
Por isso não dou cinco estrelas HAHA
Em função de a idade , eu detestei .
Achei que algumas partes de o livro eram cansativas - eu já sei que eles tinham uma vida sofrida e não tinham pais , Jorge Amado !
- e também achei que alguns personagens não foram devidamente aprofundados , como Barandão , por exemplo - Afinal , por que ele foi escolhido por Pedro Bala para ser o líder de o grupo quando ele foi embora ?
O livro não é ruim , mas Jorge Amado parece subestimar a inteligência de o leitor a o fazer de uma história interessante um panfleto político .
O problema é que hoje , a o menos , isso soa tão óbvio que o livro acaba parecendo um mero manifesto anacrônico .
Mas logo acrescentou , para desfazer a sugestão de elogio , que a '' sua poética '' passou incólume por o realismo crítico e por as demais experiências de a prosa moderna '' e '' o populismo literário deu uma mistura de equívocos , e o maior de eles será por certo o de passar por arte revolucionária '' Enfim , o que vemos é um jeito fácil de contar história , apelando pra oralidade como pretexto para o informalismo , e personagens romantizados a o extremo de a chatice .
chaaaatinho . . li porque meu professor pediu :p
A história tem vários furos e , se você parar pra pensar , é só mais um romancezinho americano sem sal , com a menininha bonita , mas tímida , que faz de tudo pra ser invisível e o cara '' perfeito '' .
Livro bem chatinho .
Porém algumas coisas foram desnecessárias como vampiro brilhar em o sol ?
Sem querer ofender os fas de Crepusculo e meio agua com acuca
O primeiro capítulo é muito monótono , até o momento em que á família Cullen entra em o refeitório de a Forks High School .
Mas o interesse para por ai , a autora pecou em não trazer um pouco mais de emoção a o livro , até em relação a o relacionamento diz ela ser um livro de '' amor , não luxuria '' .
Pois bem tenho que admitir ser muito ruim , e cativante a o mesmo tempo .
Stephenie não soube criar climax e falas decentes .
Edward passa longe de isso , é terrivelmente chato e entediante , o mesmo para Bella .
Se estraguei sua percepção peço desculpas , afinal eu mesma sou apaixonada por Crepúsculo mais sei admitir e visualizar o quão ruim o livro é .
Péssimo !
Sério , sofri pra terminar o livro , o livro ainda consegue ser pior que os filmes .
odiei o inicio diferente de o filme a bella não se enxerga , ela bota defeito em os outros quando ela é q é a defeituosa Nota : parei em a pag .
Novelão vampiresco
A leitura cansava .
Os diálogos de Bella e Edward eram repletos de sentimentalismo barato , coisa que só agrada a menininhas de 12 anos .
O livro ERA MESMO para menininhas de 12 anos , virgens e inexperientes .
Não suportei e interrompi a leitura .
Não recomendo - a não ser que você assumidamente tenha a mentalidade de uma garota de 12 anos - ou menos , dependendo de o caso - .
MARTÍRIO COM GOSTO DE SANGUE
Stephenie Meyer sucks .
Para muitos um romance muito mamão com açúcar , e tenho que concordar .
Não sei qual de eles é mais irritante .
Não achei nada maravilhoso o amor de eles e olha que sou uma romântica assumida .
Se você quer uma estória com ação vai se decepcionar .
O que parece motivar a trama é um amor impossivel entre uma humana , que alías é uma de as personagens mais sem personalidades que já tive o desprazer de conhecer , e um vampiro .
Não fosse o fato de que vampiros não vem humanos como seres igualitários e sim como alimento , a trama se torna mais bizarra ainda , pois a escritora Stephenie Meyer se acha em o direito de mudar totalmente as regras de um ser implantado em a mitologia urbana , criando novas regras para os vampiros , como por exemplo brilharem em o sol , em o mínimo patético .
Enfim , um livro com personagens fracos e previsiveis , a personagem principal parece ter uma necissidade extrema de atenção , e seus romances parecem ser dois , com a desculpa de a expressão , cornos mansos , agradando assim apenas a adolescentes que creem em amores mágicos e impossiveis .
O problema é que tem furos muito grande de o tipo : o vampiro brilha em o sol .
O mito vampírico foi modificado e moldado a a novas circunstâncias de forma brutal e pode ser frustrante ver que colocaram veneno em as presas e que andam em o sol .
O livro é ruim .
Mal escrito , com ênfase em coisas chatas e com rodeios desnecessários .
Eu comecei a detestar narração em primeira pessoa depois que li esse livro .
É horrível ver as coisas por a cabeça doentia de a Bella .
É uma personagem chata , entediante , afastada de as pessoas por vontade própria , assustadora .
O maior problema de essa história é que ela é boba .
Simplesmente boba .
Além de o enredo , a narrativa também é péssima .
Piada !
O final é muito sem graça .
É chato .
O livro é muito chato .
Este livro só falta pingar mel de tanto '' amor proibido '' e melancolia !
Bem , não recomendo a ninguém .
Não perca o seu tempo .
Decepcionei - me a cada volume .
Mas a o pensar realmente sobre o que estava lendo , percebi que a história é um clichê machista , que conta com personagens mal construídos e uma história de amor sem fundamento ou razões para acontecer .
Leitura Dispensavel
A história em sí é bem rasa , sem muito o que fazer , e o trio de vampiros em o final foi apenas algo que a autora inventou para dar a Bella um desafio maior de o que simplesmente pensar '' Edward está tão bonito hoje ... '' .
Isso para mim é um romance bobo , e queria terminar essa pequena resenha dizendo que sucesso não é sinônimo de qualidade , e se querem uma dica , vão ler Jane Austen , pois aquilo sim é um romance de verdade .
Se você gosta de os vampiros tradicionais , que bebem sangue humano e se transformam em morcego , não recomendo que leia essa livro .
Mas as vezes ela é ... descritiva demais .
Achei o livro muito descritivo .
Descrever sensações , cenários , sentimentos e tudo mais é bacana e , se bem feita , a descrição faz com que o leitor se sinta em o lugar de o personagem , mas em excesso faz com que a leitura se torne cansativa e foi justamente isso que aconteceu com mim a o ler Crepúsculo .
O livro não passa de um completo desastre .
Demorei bastante para achar algun sentido em as palavras de a protagonista , e adivinha , não achei nenhum , para mim o livro nada mais é de o que uma perda de tempo .
Pois perdi meu tempo e não o terminei .
- Já teve um começo chato - .
Enfim ela se sente atraida por um garoto de sua clase , e descobre que ele é um vampiro , - Ai vem a pior parte - A o se mostra em o sol edward cullen começa a brilar - Algo que nunca deveria acontecer pois ele deveria queimar - .
Em o fim , eu realmente não gostei de o livro .
O final salvou um pouco , principalmente com a chegada de personagens interessantes como Alice e Jasper , mas a maior parte de o livro se resume A A uma narrativa lenta e desinteressante .
Isso porque eu , particularmente , acho o casal um verdadeiro picolé de chuchu .
Entendo que a autora quisesse demonstrar uma jovem comum , desajeitada e tímida , mas o reforço de essa '' esquisitice '' praticamente a cada duas páginas me irritou um pouco .
O aparecimento de Edward foi um de os pontos que também testou minha paciência .
De tão misterioso , ele começou a ficar cansativo .
Como estragar a história de vampiros e lobisomens ...
Meloso , infantil , surreal até para uma ficção e o pior .
Se você gosta de vampiros e lobisomens , esse é aquele livro que você deve evitar pois ele estraga tudo aquilo que criou em sua mente sobre essas criaturas tão interessantes em o mundo de a ficção .
que droga é essa ?
Digo isso porquê a o ler , você percebe completamente as partes '' feitas para agradar o público-alvo '' , ou seja , crianças virando adolecentes que não sabem como o '' amor '' acontece , isso acontece em a maioria de livros/hist órias , mas posso dizer que Crepúsculo se superou em esse quesito , quando ela adiciona situações controversas em Bella , como '' em o meu rosto escorreu uma sensação quente quando sua mão fria o tocou '' expressam de uma forma tosca , sentimentos que as meninas que o lêm não sentiram , talvez seja só por isso que o livro foi um sucesso , financeiramente falando .
Acima de isso , algo para ser mencionado é a narrativa de a Stephenie , que deve ter achado que algo complicado é algo bem produzido , o que nem sempre é verdade , coisas como '' indubtavelmente '' tornavam a leitura desgastante , sem falar em as partes em que ela descrevia coisas que já havia descrito anteriormente , o rosto de Edward , - aqui acho que ela já fez para irritar , são MUITAS vezes que isso acontece - ou o andar delicado de Alice , - que aliás , é a única personagem que curti em a história - ou a voz aveludada que todos de a família Cullen têm .
Eu não tenho repulsa a o livro como a maioria têm , mas dificilmente eu o recomendaria .
blerg !
Mas qualquer outra pessoa acharia esse livro mal escrito e de personagens fracos e mal construídos .
Mas depois de repensar bastante sobre , acabei percebendo algumas coisas que o tornaram o cansativo .
A o longo de o livro é repetitiva as falas onde Bella e Edward sempre ficam cheio de apego e chamego .
Mas as falas onde essa paixão se envolve é repetitiva .
Repensei bastante e agora eu sei que não é totalmente perfeito .
O enredo pode ser fraco , coisa manjada mesmo .
É uma leitura fácil e o romance , infantil demais para mim mas , continuei porque há alguns questionamentos psicológicos para pensar depois .
Li e meu máximo foi terminar o segundo livro , não precisei de mais pra confirmar que Stephanie Meyer seria mais sensata se deixasse sua imaginação incrivelmente fértil somente pro mundo de os seus sonhos .
Não recomendo esse livro pra ninguém .
As fãs que me perdoem
DO-EN-TI-O !
Sem contar que a leitura é maçante e em a maior parte , sem graça .
O livro é repetitivo , monótono e sem criatividade .
começa bem até a parte que o '' vampiro '' brilha !
Como toda boa adaptação , o livro crepúsculo simplesmente é péssimo ... mas isso se dá em relação a qualquer livro levado a o cinema .
Eu não sei , mais eu não gostaria de ser comparada com a Bella , eu realmente não gosto de ela , acho ela muito tonga HAHA .
Enfim por isso que digo que a Saga Crepúsculo é uma história totalmente estratégica , pense bem , ela pega tudo o que o publico jovem quer , amor mistério e mais amor .
E com isso faz a história ser '' perfeita '' .
Mais agora falando de a história em si de o Crepúsculo que é o primeiro livro de a saga , não achei nada demais é tão normal , sem sal .
Apesar de ter amado o livro , hoje em dia não o indicaria a ninguém , como é modinha e foi tachado de literatura ridícula por os famosos '' haters '' não valeria a pena .
Realmente não vou perder meu tempo agora , lotado de coisas pra estudar , com esse livro .
Em crepúsculo a gente viaja em um mundo simplismente onde nada é real em nosso mundo , e nada mesmo .
Não aconselho ninguém a ler os livros realmente , confesso que já fui uma fã fanática , mais não conhecia autores e historia sobrenaturais em a época para ter um olho critico sobre a historia , e caso você tenha interesse de ler , procure algum outro livro sobrenatural como Stephen King , e depois volte para Crepusculo terei certeza que em o primeiro você verá o quanto a historia se deslocou ... Eu digo , gastei dinheiro , tempo e imaginação com essa historia que não é boa .
Fffiiinnaaallllmeennteee terminei de ler o livro-trauma de os livros traumas !
Levei longos e intermináveis 20 dias para lê - lo , precisei de doze válvulas de escape , duas super doses de insulina para combater o coma glicêmico e muita , muita paciência pra aturar os personagens ... Como vocês bem sabem eu sou chegada em um vampiro .
Vampiro que brilha ... rá !
Pg 168 Moooorrriii !
Essa altura de o campeonato eu não sabia quem era o pior , ela sendo totalmente tonta tapada , pateta ou ele , achando que é * O gostoso * Pense só : lembram de o terror que foi a adolescência de vocês ?
Non , nah , nhe !
crepúsculo sem letra maiúscula u_u
ESSE LIVRO É MUITO PODRE , TEM UM VOCABULÁRIO POBRE E SEM GRAÇA .
enfim , por o menos é um incentivo A as crianças para a leitura , porém não foi um livro que li e gostei .
Uma merda , passe longe .
Acontece , que o livro não é tudo isso que se esperava , até mesmo pq ele destorce muito as lendas , dá um ar de perfeição a mote após a vida , em a figura de o vampiro .
Me perdoem os fãs , mas não me agradei de o livro .
Não achei a história empolgante como muitos me disseram .
Portanto , não recomendo .
Li Crepúculo com um sacrifício enooooorme .
E em o final cheguei a mesma conclusão que já tinha : Terrível !
Faltou algo
O livro é muito água com açúcar , não acontece nada com nada , só o romance que é MUITO gostoso rs mas fora isso não acontece nada .
Um de os piores erros de a editora !
Um de os piores erros de a editora Intrínseca foi ter publicado , claro que ganharam milhões com isso , mais teria privado a nossa adolescência de a merda que crepúsculo é !
Não é um livro péssimo , mas é bem ruim ... tentando não ser , mas , já sendo grosseiro , a tradução deveria ser CRAPúsluco .
Enfim , é um livro que não recomendária .
Fui ler por ser fanático por vampiros e me arrependi .
É simplesmente mais um livro feito para as massas .
Simplesmente mais um livro de o gênero seção de a tarde , nada mais , nada menos .
Achei muito tediante as cenas Bella/Edward de romance - ou seja , 99,9 % de o livro .
São simplesmente chatas , mas também não seria Crepúsculo sem essas cenas , não é verdade ?
Achei que a leitura se arrasta um pouco porque é muito rica em detalhes e melodramas que não seriam necessários a a trama !
Fraco .
Escrita fraca , confusa .
História também fraca .
História para jovens impressionáveis .
Lixo Lixo
Achei totalmente absurdo ... Cara eu lii o livro todo , mais não aguentei foi o vampiro brilhar a luz de o dia !
Isso foi o que estragou o livro .
Muito cansativo
O enredo se resume a os mesmos fatos bobos e a história não desenrola .
Não possui nenhum suspense sequer durante o climax .
Livro horrível , por o menos introduziu minha esposa em o mundo de a leitura .
Só p / adolescente mesmo
Achei os dois super chatos , e creio que ´ so mesmo adolescentes p / sentirem um extase tremendo a o ler ou assistir .
Sem graça , livro chato e que virou modinha .
Me arrependo de ter perdido meu tempo lendo o livro e assistindo o filmes , que foi pior ainda .
Regular .
Isso já o torna ridículo .
Poderia ser bonito de quem visse por fora , mas é uma de as histórias mais bestas que eu já vi em a vida .
E o Edward é uma tentativa de Louis mal feita , que odeia ser vampiro sem NENHUM MOTIVO VALIDO .
E o suposto suspense e perseguição é idiota , e não tem noção alguma .
Mas , para não ser um desastre total , tenho que parabenizar a autora por saber cativar grande parte de o publico feminino juvenil com uma história tão idiota .
Não vemos nada que podemos levar para vida como uma lição .
só serve para passar o tempo .
Não perca o tempo lendo isso , como eu perdi .
Bela , em a verdade é paranóica demais .
Juro que tentei ler até o fim , por o menos , o primeiro livro .
Não deu .
Fica dificil pra mim encarar mais de 1000 paginas lendo as descrições de o '' sorriso torto '' de o vampiro emo .
Nada contra as pessoas que pensam assim , mas não com si me envolver com esse tipo de história bobinha ... principalmente quando o foco é puramente esse amor meio superficial .
Até a metade de o livro nada acontece além de o paixãozinha de Bella .
Ainda acho uma puta idiotice metade de o livro , mas eu li todos de a saga e agora posso criticar sabendo de o que to falando .
Continuo achando a Bella Swan uma Emo idiota e oferecida u .
Jacob é uma vergonha como Lobisomem -LSB- Ok , eu sei que ele não é REALMENTE um Lobisomem e tudo mais , mas mesmo assim -RSB- .
Tah , ok , mas por mais que eu tenha me identificado com Bella Swan , a partir de certo ponto de o livro comecei a cansar de ela .
Cara , que menina tediosa !
Mas o enredo é pobre e as lendas e mitos quanto as criaturas sobrenaturais usadas em a saga foram pobremente exploradas , dando a os vampiros uma imagem muito próxima de '' seres humanos com super poderes e pele gelada '' .
A única coisa que dificulta um pouco é a linguagem porque é culta demais e um pouquinho - bem pouquinho - complicada de entender .
Minhas críticas são mais contudentes , principalmente em relação as idéias que ela passa , Mas voltando a o Crepúsculo , toda a trama é meio surreal , não só por o elemento fantástico , mas por o modo como os dois se apaixonam e se aproximam .
A história é fraca .
Tédio ...
Fui até a metade , mas não consegui prosseguir ... Achei muito parado .
Não entendo como esse livro virou um sucesso de vendas e ganhou adaptação para o cinema .
Achei que a Bella e o Edward não tem carisma algum .
Não merece resenha .
Foi o pior livro que já li , fui forçada a terminar de ler , sinceramente não queria mais .
Um de os piores livros de a vida ...
Realmente um de os piores livros que já li ... só perde para os livros de a própria sequência ... lamentável ... como é possível alguém gostar de um livro que não fala sobre nada ... um romance ridículo de criança mesmo ... um livro totalmente infantil ... Obs .
: Não leia achando que é um livro sobre Vampiros ou Lobsomens , pois não tem nada haver ... vampiros e lobsomens são coadjuvantes , em esta história ridícula .
Apesar de possuir um tema interessante para mim , o enredo de a história é lento e excessivamente melancólico , retratando uma personagem imbecilmente depressiva .
Li e não achei tão bom quanto parecia ser , porém , irei ler a continuação , pois como eu disse , gostei de o tema , o que não gostei foi a forma como ele foi desenvolvido em a maioria de o livro .
Talvez , porque transformar uma lenda vampiresca em um Edward que pode sair a a luz de o dia e brilha quando está em o sol meio que perde um pouco a reputação com mim .
Abandonei o livro crepúsculo por que eu gosto é de realidade , algumas coisas me fascinam outros já nem tanto e em o caso de este livro não me chamou atenção nenhuma há não ser por o nome , todos que conheceço ja leram , ja assistiram filme , e são apaixonados por crepúsculo eclipser enfim .
Mais uma coisa que não me dá prazer nenhum é histórinhas de vampiros , que são gente , que amam enfim é como se meu cachorro falasse com mim e viesse a passar ser meu namorado , nada contra mais também nada a favor .
História nada surpriendente e nada inovadora .
Trama de péssimo gosto .
História supervalorizada .
Crepusculo é um livro legal , pra se ler sem compromisso e uma unica vez , é uma história que podia ter acabado ai , porque a cada continuação a história foi ficando pior , é meio inexplicavel porque a série é um fenomeno , mas é até interessante , leia sem pretensões
Empolgante , porém fraco .
Um começo empolgante , porém vai perdendo o ritmo o que o torna fraco , além de ser muito parado quase nada acontece as situações são mal descritas por a autora as vezes ela se perde em as descrições .
Resumindo : Um começo bom , desenvolvimento regular e final ruim .
Comecei a ler Crepúsculo com uma certa reserva , achei a história estranha quando ouvi falar de ela .
E. depois de lê - lo , posso dizer : realmente não é tão bem escrito , nem a história é tão boa .
Principalmente em a primeira parte de o livro , tudo é descrito a exaustão .
Gosto não se discute e ponto final , os fãs que me perdoem , mas Crepúsculo foi uma decepção imensa .
Foi a primeira vez em a vida que me deixei levar por a capa de o livro e por a divulgação e acho que nunca me arrependi tanto em uma compra .
A ideia de o enredo é boa , quem pecou foi a escritora .
Mas perde pontos por a perfeição de Edward , tudo bem que é por que é em a narrativa de a Bella , mas cansa tanta beleza e frases pomposas ... Bom , por o público alvo , é um bom livro .
Esse é um de os livros que mais me irrita em o mundo todo .
Em a minha opinião , Crepúsculo é um livro mal escrito que tem um sucesso injustificável .
Nem a história nem a estrutura de o texto me pareceram bem trabalhados .
Bella é apaixonadíssima por Edward e passa 80 % de o livro louvando a beleza de ele , o que é algo beeeem chato .
Os vampiros de o livro não são nada legais , vampiros que não são vilões - isso até suporto - e que praticamente não tem fraquezas físicas - sol , alho , crucifixo , estaca , etc - .
Acho que este livro não merece nem mesmo uma estrela .
Em a verdade , não consegui nem ler o primeiro capítulo , porque a história é muito chata e , para piorar , a personagem principal - Bella - é muito fútil e superficial .
Apesar de ter ação , é um romance bem ' água com açúcar ' e bem meloso .
A plot não é assim tão interessante e emocionante , mas para ordinary teenagers , é algo de encher os olhos ... até uma segunda leitura .
O grande pecado de Stephenie Meyer se deve a o fato de , em alguns momentos , a história se tornar irritantemente repetitiva .
As declarações exarcebadas de Bella a o amor incondicional e irremediável também me soaram muito exageradas , e inumeras partes ficaram ' melosas ' demais pra minha glicose .
Bella também é ' meio ' chatinha e Edward muito ' perfeitinho ' .
Esperava mais .
O livro realmente só começou a prender minha atenção de a metade para o final , em que Edward e Bella começam a viver a paixão proibida .
Esperava um pouco mais de o livro , não em o sentido de a história ou sobre o enredo ... refiro - me a o conteúdo sobre os vampiros . . Buscava novas informações , as antigas tradições e até um pouco mais de sedução .
Respeito a criatividade de a autora , mas confesso que fiquei desapontada em relação a o comportamento de Edward .
Não vou dizer que é o livro perfeito porque não é .
Forçada , evidentemente -- mas hello !
Stephanie até arranhou o eterno dilema AnneRiceano - '' eu me alimento de seres vivos , mas não quero ser um monstro '' - , mas só arranhou , acho que se ousasse se aprofundar mais , perderia o tom de '' adolescentes de o bem '' que tentou dar a os seus personagens , em esta aventura puramente comercial .
Romance adolescente bonitinho e meloso que poderia ter acabado em o primeiro livro .
Mais vazio impossível .
É um livro extremamente vazio , baseado apenas em um romance - desculpem os que gostam - patético entre uma garota retardada e um vampiro - ?
- chato e vegetariano .
Suas longas e idênticas descrições de a beleza de Edward chegam a cansar os olhos .
Os personagens não atraem e o livro torna - se a cada página mais tedioso e raso .
O livro é apenas uma simples fórmula de sucesso pré-adolescente : garotos '' irresistíveis '' , um amor que supera tudo e muita atração sexual .
Não há nenhuma profundidade .
Mas me decepicionei .
A narrativa é boa e a Stephenier tem criatividade , só que o amor obssesivo de a Bella chegou a me deixar doente .
Nem terminei de ler .
Consegui ler até o final embora a Bella seja uma protagonista chata e cansativa .
Com certeza não continuarei a ler os demais exemplares , tendo tantos outros livros fantásticos a serem desvendados .
Faltam a os personagens as idiosincrasias necessárias para que se possa enxergar pessoas reais em eles .
A paixão desmedida de Bella , que prefere a morte a ficar longe de Edward , chega a ser ridícula , em certos pontos .
Horrível .
Sim , concordo que a Bella é chata .
Primeiramente devo dizer que o livro é uma pancada em a gramática inglesa .
Em segundo lugar , a obra mais me parece uma de aquelas fanfictions esdrúxulas de adolescentes que sonham com um namorado perfeito .
Por fim , personagens que não se desenvolvem , cenas de sexo sem nenhuma responsabilidade que resulta em um monstro-doce-garota-de-nome-terrível que cresce inacreditavelmente rápido .
A história se desenrola sem praticamente nenhuma ação .
Há poucos acontecimentos relevantes .
A protagonista , várias vezes , me irritou , mostrando - se um tanto depressiva , queixando - se de tudo , o tempo todo .
A autora usa algumas repetições que aborrecem , como dizer o quanto o vampiro é perfeito - de duas em duas páginas .
Não lerei as continuações de esta saga .
Quem sabe a linguagem audio-visual compense a carência literária .
Crepúsculo é um livro razoável .
Nada extraordinário como sua fama , mas ainda assim um livro '' médio '' .
Não pensei que ele fosse taaão juvenil ... !
Não mereceu o sucesso que fez
Em o entanto não merece nem 10 % de o sucesso que fez .
A história de os 4 livros poderia ter sido resumida perfeitamente em um só .
'' Crepúsculo '' é como um cachorro correndo atrás de o próprio rabo : obsessivo e inútil .
Os personagens são ridículos , rasos e mal construídos ; a fascinação que o casal principal exerce é oriunda de a falta de profundidade de ambos e o relacionamento doentio é deplorável e sem sal .
Muito chatinho , de a sono em umas partes e outras são muito bobas .
Olivro se torna muito previsivel e a linguagem é muito pobre ...
Não gostei !
extremamente imaturo , livro pra criancinha mesmo ...
Ok , eu definitivamente não gostei de o livro .
Como romancezinho , ele é até bonitinho ... mas , fala sério !
Escritora amadora , livro muito fraco onde os personagens são estáticos , estória cliche e fraca e uma repetição enorme de palavras .
Quando terminei de ler , fiquei com a sensação de '' Nossa ... Eu li ' isso ' ? ''
O livro é bom , mas eu reafirmo : Eu li os clássicos , como Drácula e Entrevista com vampiro e Vampiro Lestat , então é muito difícil assimilar um vampiro que brilha em o sol a o invés de queimar até morrer ...
Inicialmente o livro é um pouco monôtono , muito detalhista e repetitivo .
Também acho que a autora - ou talvez a tradutora , não sei - poderia ter escrito melhor algumas partes , pois pra mim tem frases muito mal compostas .
Não achei muito bem escrito , para falar a verdade .
Não pode ser considerado livro
De início , eu gostei , até engolir todo o açúcar e perceber que os personagens eram incrivelmente ruins .
A história em si é a a base de mais um clichê de a humanidade : vampiro bom se apaixona por garota que tem algum poder especial ou que é simplesmente intrometida .
O enredo , como disse , também é falho , porque apenas fala de uma idéia de amor que revela perseguição e obsessão e só .
Se ele fosse um vilão , isso seria simplesmente maravilhoso , porém ele é tão irritante quanto a garota que narra a história inteira .
Mas Bella se vê presa por aquele vampiro-que-não-vira-pó e , como se em um passe de mágica , se apaixona por esse ser falho .
Os outros personagens também são mal explorados .
Acredito que ele não pode ser considerado livro porque não passa de uma idéia repetitiva , cheia de clichês e partes surreais e que se torna mais obsessivo e menos interessante com o passar de o tempo .
Recomendável para seu pior inimigo , que vai se apaixonar por uma idéia clichê e muito açucarada que o fará passar mal .
Apesar de eu achar algumas falhas ... Muito bem bolado , arrebatador !
Crepúsculo é um livro meloso , muitas vezes entediante , machista e com personagens mal desenvolvidos ... TALVEZ , se Crepúsculo fosse só um romance sem vampiros e lobisomens fosse até um bom livro .
De forma geral , eu gostei .
Não achei um espetáculo e muito menos ruim .
Médio .
Eu acho que este livro teria sido infinitamente melhor se Orwell tivesse pesado menos a mão , mas talvez a ideia de o autor tenha sido deixar bem claro sobre o que estava falando .
O primeiro é enfadonho , apenas uma longa e detalhada descrição de a realidade em a qual o personagem está inserido e algo sobre ele .
A ideia de o último capítulo é um balde de água fria , apesar de ser maravilhosamente escrito .
Porque apesar de ser um livro com uma história muito boa e interessante , ele é extremamente monótono .
A verdade é que 1984 não tem uma história pra contar .
E é apenas isso que o livro nos mostra , como o mundo vai ser se continuar indo por o caminho que vem seguindo , ou ia seguindo antes de 1984 .
Me senti completamente sufocada !
- não leria de novo ! -
PONTO NEGATIVO : A linguagem utilizada é um pouco pesada para pessoas não habituadas a leitura .
Foi tãããão díficil terminei este livro , e como o DVD estava em casa eu pensei '' vou assistir o filme pra me incentivar a terminar '' , e foi aí que a coisa piorou !
Os pensamentos de as personagens e as filosofias de o autor são falados , repetidos , re-repetidos , re-re-repetidos ... E em o final de o livro ainda há uma grande redação reforçando tudo mais ainda .
Porém a história é cansativa , infelizmente .
Quem não aprecia tanto , talvez não tenha gostado muito , principalmente de aquelas trinta páginas que falam de a política vigente de o partido .
Reconheço que esta foi a única parte de o livro em que fiquei um pouco decepcionado , pois como um amigo meu me falou , ele poderia muito bem tê - la resumida , pois essa parte interessava sim , mas nem tanto .
Tem uma grande história , mas infelizmente eu não tenho saco pro estilo de escrever de o autor
muito violento !
Em o entanto , urge fazer certas ressalvas : como toda narrativa que se propõe fazer um diagnóstico de o seu tempo e de a sociedade , tentando até antecipar em certos pontos o futuro , deixa a desejar em muitos pontos .
Contudo ... Desesperança até demais !
Não há a luz em o fim de o túnel .
Não há nenhum tipo de vitória de a virtude em suas páginas .
Essa é a narrativa de o vazio e de o niilismo totais .
Li esse livro em o meu tempo de colégio e até hoje me lembro como em o começo foi muito difícil a leitura .
Em a verdade em o começo estava achando insuportável o livro .
Lá por o fim , a leitura deixa de ser interessante .
Confesso que não compraria , até porque não gostei de ' Fala sério , amor ! ' .
É um livrinho pra meninas adolescentes , é bonitinho , engraçadinho , conta coisas por as quais todas as meninas acabam passando , mas senti falta de uma linha , de um clímax antes de o desfecho .
Bem enjoadinho !
Li em poucos dias e rápido !
Ainda bem que foi bem baratinho .
Um fato que me incomodou muito foi que a Malu - protagonista - troca de namorado como se trocasse de roupa , a impressão que me passou foi que homens são seres descartáveis e que por qualquer briga termina e pronto .
Mesmo sendo um livro de '' contos '' isso me incomodou .
Foi o primeiro livro que eu li de a Thalita Rebouças e como todas as pessoas que eu conheço elogiavam muito a autora , fui com grande expectativa para esse livro e , admito , me decepcionei um pouco .
Mais não é só isso , esse livro gera muitas decepções a os leitores , que como eu curto um bom livro .
Fala serio , amor narra de uma forma simples e pacata o começo de as descobertas mais esperadas de toda garota , Um livro feito para o publico jovem deveria , de fato , ser escrito com mais paixão , com mais emoção , com a inocência que se é perdida , de a cumplicidade que se tem com o garoto que você escolha pra dar seu primeiro beijo .
Esse livro não é nada mais de o que a historia de uma adolescente boba , que se achava a a esperta , ou seja , um livro sem historia , sem verdade e com muita bobagem .
Péssimo .
Meio chato , meio bobo , meio argh ...
É interessante , mas , de fato , não está nem entre os 50 melhores que eu já li .
São mini contos muito mal elaborados e meio bobos , o que contribui para o ar de falsa simpatia que o leitor cria por a história .
Definitivamente , irritante .
Enquanto lia esse livro , não é exagero dizer que tive que respirar fundo e contar até dez inúmeras vezes para não largá - lo por a metade .
O problema em '' Fala sério , mãe ! '' , é o mesmo de '' Fala Sério , professor ! '' : pouca conexão com a realidade .
Mas em este ocorre com mais frequencia , o que torna a leitura algo irritante , em alguns momentos .
Pode - se notar claramente esse surrealismo observando as falas de Malu quando pequena .
Muito vocabulário para pouca idade , como em essa frase , de quando ela tinha 6 anos : '' - Uma beleza enorme , mamãe .
Ou em a insistência em saber porque seu nome é Maria de Lourdes , não se conformando com as respostas de a mãe , sempre replicando com comentários assustadoramente complexos para uma menina de 5 anos .
A mãe é demasiadamente sem-noção .
O problema é que não funcionou , justamente porque as atitudes são tão fora de o comum , que a o invés de ser engraçado , soa forçado , artificial , e até mesmo ridículo , algumas vezes .
Achei o livro um pouco fútil .
Acho que adolescentes como a Malu são difícies de encontrar , não me identifiquei com ela .
O que achei meio estranho foi a maneira de como a filha trata a mãe em muitos momentos , como ela é respondona , como já com tão pouca idade tem vocabulário extenso para respostas assustadoras ... Mas depois fiquei pensando ... isso é estranho para mim , pois nunca vivi isso em casa .
Mas a partir de a segunda metade , Malu começa a ' ` pagar mico ' ' a usar o vocabulário aborrecente de ela e isso não me agradou .
Mt bobo , indicado pra adolescentes e só .
Confesso que , em o início , não fui muito com a cara de a história .
Mais o mais insuportavel comportamento de o pai de Malu foi de quando ela começou a jogar futebol , seu pai fala que isso não e coisa de menina é que ela esta errada , mais Malu e munto boa em o futebol e ensina ate para seu pai que mesmo que ela seja uma mulher ela pode ter os mesmo direitos e as mesmas abilidades para jogar futebou como um homem qualquer !
Embora o livro seja legal , não gosto de a literatura de a Thalita Rebouças , acho que os livros de ela deveriam ser menos engraçados e mais interessantes , pois um livro tem que te prender , aí que é bom mesmo .
É esse tipo de bobagem que as editoras estão impondo a os pré-adolescentes ?
Então , animada resolvi começar por o de o professor , e infelizmente me decepcionei muito .
A o contrário de o que imaginei , não me identifiquei nada com os professores de a Malu , e muito menos com ela .
Achei o livro muito artificial , e nada próximo de a realidade de os estudantes .
Li quando tinha 12 anos , e acredite , em essa idade já achei o livro infantil demais .
Não vale a pena
É um livro chato e sem uma narração muito boa .
Diferente de os outrso de a série , ele não te prende a a estória e te insentiva a abandonar o livro .
Eu só terminei de lê - lo por falta de o que fazer .
é meio chato o fato de que ela não amadureçe .
Eu achei este livro muito infantil e só consegui de ler porque tenho meio que uma política de começou então termina .
Ele não conseguiu me prender direito , achei a história bem sem sal , já cheguei a ler outro livro de a autora , o livro Fala Sério Mãe e este cheguei a achar engraçadinho .
Porém , não é um livro que você lê esperando saber o que vai acontecer quando acabar o livro , como a maioria , por isso me decepcionei com o final .
Muito hype por nada ...
Todo mundo fala que esse livro é foda , mas em a verdade ele é um lixo .
O resto , é sofrível enquanto literatura .
Não sei como uma porcaria de essa conseguiu ser consagrada .
Acho que esse eh o livro mais chato que ja li em a vida .
Um personagem completamente desagradavel , em a minha humilde opiniao .
Muito por nada
Pois bem , que decepção .
Não sei se não capturei a essência de o livro , mas a cada página lida mais crescia minha vontade de abandonar a leitura , mas esperava q melhorasse , e não melhorou .
Livro bobo , cujo personagem principal é um idiota .
Não que seja ruim , longe de isso , mas é que esperava mais ' profundidade ' , digamos .
Acho que o fato de ele terminar o livro tão perdido quanto começou que foi um pouco frustrante .
Não passa de um livro razoável , e apenas isso .
Não recomendo sua leitura A A quem não encontra - se com uma vontade e curiosidade grandiosa acerca de o mesmo - acredite , eu estava muito curioso e com vontade de desvendá - lo , por isso o li rapidamente , porém findei por exausto e um tanto decepcionado .
Por outro lado , o que determinou os contras abomináveis de o livro , fora justamente a sua pobreza em a história em si ; situações que não prendem sua atenção e tampouco causam - lhe preocupação acerca de o que acontecerá em os próximos capítulos - é morno demais !
De tão simplista , torna - se chato e sem tesão .
Em o começo , achei meio parado e pensei que o Holden fosse um adolescente como qualquer outro .
Não acho incrível , mas ouvi dizer que é título obrigatório .
Não é um livro ruim , mas , me desculpe quem não partilha de a minha opinião , não é tudo isso que dizem .
Algumas partes são , inclusive , enfadonhas e , para mim , que sempre tive que lutar muito , me pareceu mais o choro de uma criança mimada .
E não vai se decepcionar como eu , se não esperar demais .
Até hoje não compreendo porque esse livro é considerado um clássico de a literatura .
A começar por o título de o livro que nada tem a ver com a história de o livro .
Pois é . . belo exemplo para a juventude esse '' clássico '' de a literatura .
Bem acabou o livro e a historia não ficou legal .
O livro chega a ser deprimente , mas o humor negro que já citei de o Holden resgata o livro de uma total tristeza .
Hoje em dia é só mais um livro .
Protagonista chato que dói .
Em as primeiras páginas veio a decepção !
Que linguagem chula era aquela ?
Que personagem irritante era aquele ?
Era uma história fraca demais para ser tratada como clássico ou '' coisa que o valha '' .
Acho que dei apenas 4 estrelas por conta de a linguagem mais que informal e as vezes que foram repetidas as palavras '' deprimente '' e '' droga '' em esse livro .
Isso me deprimiu xD
Não gostei
Não gostei muito .
Falou - se tanto de a obra quando de a morte de o autor em Janeiro de 2010 que eu esperava um pouco mais .
Toda hora ele diz que algo o deprime e essa repetição é que deprime a gente .
Mas o enredo não me cativou nem um pouco , terminei o livro naquelas , por obrigação .
Enfim , eu achei ele bem sem graça .
Sem graça mesmo .
É meio angustiante a violência que ele tem , misturada com uma babaquice masculina juvenil e uma certa infantilidade .
Mas confesso que '' O apanhador em o campo de centeio '' não mexeu muito com mim não .
A repetição de algumas expressões me irritou durante a leitura .
É um livro bem escrito , mas sempre parece que algo está prestes a acontecer e NADA acontece .
Me frustrei .
O livro não foi tudo que eu esperava , mas acho que comecei a lê - lo com as expectativas erradas .
Eu não gosto de o título , que é uma tradução literal .
O fim poderia ser melhor , mais desenvolvido .
Por o menos eu esperava mais .
As ' aventuras ' que teve em o caminho de casa , foram até interessante , foi o que movimentou o livro , mas sua raiva extrema , foi quase que insuportável .
E em o fim , achei um livro ' qualquer ' e nao um livro que ' todo mundo ' devia ler em a sua adolescência -LSB- isso foi o que alguém comentou sobre o livro -RSB- .
O livro , de início , não empolga muito .
Parece que a história não tem nenhuma intenção específica , e a narração é feita de maneira informal demais , com uso repetitivo de gírias e palavras de baixo calão .
Para um livro tão famoso eu esperava qualidade muito superior .
Creio que o livro é - ou foi - superestimado .
A história é fraca , ainda que interessante , valendo apenas por o perfil psicológico de o personagem .
Não quer dizer nada .
Às vezes ele é meio deprimente , e me deixa realmente com nojo , mas não é sempre .
A história é interessante , mas a narrativa em si é muito , muito cansativa .
Não leria novamente e nem recomendo .
Eu já queria ler esse livro fazia algum tempo por ouvir falar o quanto ele era bom , só que eu me decepcionei , por mais que a história seja muito boa se bem analisada , o livro é cansativo já que a todo o momento o personagem principal narra toda a história de ele de forma negativa .
Em o final achei que algo de especial aconteceria com os personagens , que Holden tomaria uma lição e visse que a vida não é de a maneira que ele pensa , mas me decepcionei .
Talvez porque consegui entender o motivo de tantos terem se empolgado com o texto e , apesar de isso , o livro não me tocou , não conseguiu mexer com mim .
Porém , com o passar de a leitura , a impressão inicial se esvai e percebe - se a imaturidade de o personagem , que de o alto de sua pseudo-superioridade odeia a mediocridade a sua volta .
Em suma , uma história sem objetivo sobre um rebelde sem causa e , ainda por cima , com um final frustrante .
Em a minha opinião , o livro é confuso , perturbador e entediante .
O final não tem emoção , e nada é muito surpreendente em o livro todo .
Como leitora diária de livros , posso afirmar que esta obra perdeu seu brilho .
Não dá pra tirar uma lição a não ser a de que eu não precisava ter lido e muito menos comprado .
Mas esse é o tipo de humor cansativo , principalmente por que o tal Caulfield é um maníaco depressivo muito chato .
Tudo ele acha ruim , tudo lhe chateia , qualquer coisinha insignificante o incomoda , o cara é um tremendo de um mala sem alça , insuportável .
Ele é um boçalóide metido intelectual .
O livro é tão ruim que levei dois meses para terminar de lê - lo .
E pensar que deixei de comprar ' Ensaio Sobre a Lucidez ' por causa de esse livro me dá náuseas .
Um lixo , uma verdadeira porcaria ... nunca li algo tão cretino em a minha vida e não me conformo de saber que as pessoas o consideram o livro de suas vidas .
Não recomendo !
O livro é idiota , repetitivo , cansativo e irritante , tanto quanto seu narrador .
Lixo de livro .
Péssimo !
Um de os piores livros que já li .
É chato , sem sentido , a história é fraca e a linguagem não prende ninguém .
Tinha grandes espectativas e me frustei .
Odiei ... Li as primeiras páginas e já não curti a linguagem de o livro .
É uma leitura fácil e superficial .
Não acrescenta muita coisa a o leitor , apesar de ter alguns trechos interessantes .
Tem o seu valor para o público pré-adolescente , principalmente , mas , a a medida que passam - se os anos , faz cada vez menos sentido .
Porém , o livro é a descrição de os pensamentos e '' aventuras '' , em Nova Iorque , de um adolescente fútil e fracassado , cujo conteúdo de o livro nada acrescenta a o leitor .
Decepcionante , tempo perdido !
Eu poderia e devria ter lido coisa melhor .
não gostei
simplesmente sofri até a ultima página louca pra terminar .
Essa edição que adqueri tem os diálogos separados apenas por vírgulas , o que dificulta o entendimento .
Mesmo assim , não chegou a me impressionar com obra de 5 estrelas .
Só achei que o final podia ser mais ... Esse livro só me deu 1 problema : conseguir os outros livros de o Saramago para ler .
O que complica a leitura é a forma como é escrita somente , pois quase não tem divisão de parágrafos e causa certo desconforto .
Mas eu também não o achei maravilhoso .
Leitura difícil por causa de o português de Portugal e de o estilo peculiar de o Nobel José Saramago .
O meio ponto que tirei foi porque o começo não me cativou muito .
Esperava um pouquinho mais . .
Mas nao considero um Bestseller ou um de os melhores livros de o Autor . . Final Pobre .
A história aqui poderia ter sido contada em um numero menor de paginas .
De a forma como foi escrito o livro acaba tornando - se um pouco enfadonho e repetitivo , e o entusiasmo fica menor com a seqüência de o desenrolar de a história .
O final é ridículo !
Detestei o livro por causa de isso .
Fora que a história não tem clímax .
Não recomendo .
Para você curtir o livro , você tem que superar algumas '' barreiras '' , a primeira é que o livro esta em português de Portugal , então tem algumas palavras que tem que ser deduzidas por o contesto .
A segunda barreira é que Saramago escreve com poucos parágrafos , o que A as vezes torna a leitura um pouco cansativa , os diálogos são indiretos , mas não atrapalha em nada a historia , de a pra entender perfeitamente as discussões , mesmo sem travessão , você percebe quem ta falando o que .
A única coisa que eu não gosto em ele é a escrita um tanto diferente por o autor ser português .
Só achei cansativa a leitura pois esta em português de Portugal .
Apesar de muitas vezes ser uma leitura dificil , por causa de o tipo de linguagem usado , de os poucos paragrafos , de as falas sem travessões , apenas separadas por virgulas ou ponto final .
Eu esperava bem mais de Ensaio Sobre a Cegueira .
Esperava um livro fantástico e impressionante , mas em o fim acabei bem decepcionado por conta de alguns motivos .
Por fim Saramago adora enrolar , o livro é repleto de frases de 8 , 9 linhas que não dizem nada , sendo simplesmente uma sequência de palavras que não adicionam nada - por exemplo : '' O primeiro de a fila de o meio está parado , deve haver ali um problema mecânico qualquer , o acelerador solto , a alavanca de a caixa de velocidades que se encravou , ou uma avaria de o sistema hidráulico , blocagem de os travões , falha de o circuito eléctrico , se é que não se lhe acabou simplesmente a gasolina , não seria a primeira vez que se dava o caso '' - , assim como inúmeros trechos que não adicionam nada A A história .
O ritmo de a história é um tanto quanto inconsistente , em o geral é tudo meio lento e talvez por o volume de texto tem - se a impressão de que a coisa não está evoluindo .
Os personagens principais são muito mal desenvolvidos , interpreto isso que o autor queria colocar o foco em o ' todo ' , mas é um tanto quanto estranho acompanhar um grupo de personagens tão simples .
E a conclusão de a história me pareceu um tanto quanto preguiçosa , pra não dizer meio que vazia , afinal muito de o propósito de todos os acontecimentos acabaram se perdendo em o desfecho .
Nunca sofri tanto para ler um livro .
Mas , realmente , depois de ter lido , Memorial de o Convento , A jangada de pedra e outros mais de o Saramago , tenho a dizer que esse livro me atormentou e não voltarei a lê - lo tão em breve !
Em o entanto , acho que criei muita expectativa e quando o final realmente chegou , não achei tudo aquilo ... Para mim , foi só bom .
Confesso que em o começo não gostei .
A falta de pontuação ás vezes me confundiu por o fato de não saber se era a personagem quem estava falando ou o narrador .
Em uma palavra : chato .
O que chega a os dois únicos pontos negativos de o livro : 1º é a questão de que os capítulos são imensos , quase que intermináveis , o que deixa a leitura mais lenta , pesada , massante .
Outro ponto negativo é exatamente isso , em certos pontos fica dificil de prosseguir com a leitura , o livro fica muito massante .
Mas confesso que este não está em a lista de os meus livros preferidos de ele .
Mas achei o final mto triste , não gostei não .
E também não podemos esquecer o Larry Douglas , que eu particularmente detesto , mas isso só vocês lendo para entender .
Não é uma obra prima literária com certeza , mas Sidney Sheldon tinha um dom que poucos tem : ele sabia como contar uma história e principalmente uma boa história ... Este é um de os melhores livros que li em minha vida .
Chato , entediante , repetitivo
Desisti de todos os demais títulos , não consegui terminar a leitura .
O enredo é fraco e nada bem escrito , deixou muito a desejar .
Li por ler , emprestado de um amigo .
Com todo o respeito a quem gostou , mas sinceramente não consegui entender o que faz esse livro ser considerado bom .
Achei a narrativa pobre , a história muito forçada e extremamente mal contada , os personagens '' murchos '' .
Insisto : com todo o respeito a quem gostou , mas esse livro é desprezível .
Não sei se recomendaria esse livro , penso que não com tantas opções em o mundo .
Como disse em o título , o início de o livro não anima muito , pareceu bastante arrastado .
Hoje a leitura fluiu mais rápida , mas depois de ler tantos livros de o Vonnegut e de tantos outros autores , eu acho o Sidney Sheldon muito prolixo e as vezes os mistérios são meio previsíveis .
Parece que escreve sob receita , algumas pessoas gostam de o que ele escrevem e ele vende a os milhares .
A pior coisa que ela fez foi com o Filho de ela , pagar um critico pra dizer que ele era ruim , sendo que ele era muiiito boom !
É um história ótima , ótima mesmo .
Kate mereceu todo o sofrimento por o qual passou .
PARECIDA apenas .
A verdade é q não me identifico muito com a escrita de esse autor e resolvi ler um de os livros mais aclamados de ele justamente pra confirmar isso .
Quando ela sai , vai procurar vingança .
O enredo de a estória não é ruim , parece um filme de ação - aliás , Sidney Sheldon era roteirista antes de fingir que era escritor - .
Os personagens passam a se amar e a se desamar de uma hora pra outra e eles são completamente volúveis e superficiais .
Em um filme , acho que você nem perceberia .
Há um episódio de um jogo de xadrez entre uma moça , que nada sabia de o jogo , e os dois maiores jogadores de o mundo ; há empate de as duas partidas .
A história realmente vira a história em a página 170 . . .
Não é a melhor obra de o grande Sidney Sheldon , mas recomendo , uma boa leitura pra passar o tempo .
Título : Se Houver Amanhã Autor : Sidney Sheldon Tradutor : Pinheiro de Lemos Editora : Record Nº de Paginas : 402 Período de Leitura : 18/01 a 19/01 Avaliação : 3 ESTRELAS .
A história em si é legal , uma mulher colocada em a cadeia injustamente que decide se vingar de os seus algozes e de a sociedade , o livro se divide em 3 livros e é narada em terceira pessoa , se vc acabou de ler um Dostoievisk ou um Saramago e quer algo mais leve , sem grandes questões a se refletir de leitura rápida leia Se Houver Amanhã .
O fato de a narrativa ser muito dinâmica e de não se abster em uma mesma situação por mais que algumas poucas páginas , faz com que alguns trechos se tornem ainda mais exacerbados .
Entretanto , como obra literária de ficção e com o objetivo de entreter , esse é um livro maravilhoso !
A vilã-mocinha se tornou ladra por vingança e apenas rouba de os homens maus .
grande passa tempo . . li rapidinho ... e envolvente tambem ... vc nunca vai acha - lo chato ou cansativo ... ele eh bem corrido ... leiammmmmmm
Constrói uma imagem patética de a heroína , que tem que passar por várias injustiças para se tornar uma ladra .
Melhor se tivesse poupado toda parte em que era uma boa/ing ênua / tapada moça e partisse para a parte de os elaborados roubos .
¬ ¬
Por mim Tracy merecia uma bela lição .
Esse foi o primeiro livro de o Sidney Sheldon que eu li .
talvez seja porque sempre me falavam tão bem de ele que eu esperei demais de o livro .
O romance entre Tracy e o outro personagem também é muito óbvio , é quase uma história paralela que serve para preencher a lacuna de tempo entre os roubos .
Depois de essa estréia frustrante , resolvi ler outro livro de o Sheldon , A Ira De os Anjos , para ver se era só esse livro ou se o estilo de ele era assim mesmo .
Como fã de romances policiais , prefiro ficar com os mestres Sir .
Fraquinho fraquinho ... O romance não tem nada de interessante , sendo uma fórmula batida e nem bem utilizada .
Bella é uma personagem muito plana , sem graça e previsivel .
E o Edward nem personalidade tem , é uma casca bonita .
O enredo é ruim e a autora quis dar algo diferente em ele jogando o fator '' vampiresco '' mas isso prejudica ainda mais o livro , pois o torna ridiculo , a autora deturpa as lendas de as criaturas de a noite .
Eles se apaixonam a primeira vista e não há nenhum desenvolvimento em esse aspecto .
O problema todo está em os diálogos ; irresistivelmente previsíveis .
Mas tem uma '' falha '' que deixa o livro , em alguns momentos , entediante : o excesso de pensamentos de Bela , é possível '' pular '' algumas paginas e continuar lendo sem nenhum problema .
Apesar de o jeito leve e fácil de escrever de a autora , o livro peca em diversos pontos .
Os personagens não são realmente desenvolvidos e o vampirismo é apenas um pano de fundo qualquer para uma paixonite adolescente .
Péssimo =P !
Descrições fracas , personagens sem personalidade .
O amor obsessivo é outra coisa falha em o livro .
Uma estrela apenas .
Depois de atravessar as 380 páginas de essa meleca , tive que tomar café pra virar macho .
Mas me enganou certinho .
Predicados demais ... algumas vezes me pareceu exagero ... por outro lado em os dá a descrição perfeita de personagens e lugares .
Quando começei a ler estava com uma grande perspectiva pois todos diziam que esse livro era ótimo , mas confesso que me decepcionei ... o início é muito parado , só a partir de a metade que foi melhorando .
Esperava mais de esse grande sucesso .
Gostei de o livro , leitura simple , mas esperava mais emoção e ação a história é muito parada .
Mercenária .
Em o entanto , qdo li o livro , vi que não passava de uma autora inexperiente , que escreve mal , utiliza clichês sem piedade e a protagonista é insuportavelmente fraca , irritante e rasa demais .
Superficialidade resumiria bem esse livro .
Bom particularmente como admirador de histórias de vampiros achei extremamente fraco .
Achei meramente comum meloso e chato tecnicamente é mal escrito geralmente histórias de vampiros tem um certo tom de suspense e misticismo acho o romance entre os dois muito mal explorado .
o livro é interessante mas para adolescentes achei futil bobinho .
Depois a idéia começa a ficar piegas demais .
Não acredito que perdi tempo tentando encontrar algo de bom em isso .
Porém , não aquela maravilha , aquela perfeição que todos falam ... Talvez por eu estar acostumada a ler , Crepúsculo é fraco .
A autora ainda peca em vários outros pontos , o principal de eles , em a minha opinião , foi ter deixado toda a aventura e suspense para o fim de o livro .
E falha um pouco em a descrição de a cidade , cenário para a maior parte de a história , além de enfatizar que é nublado , muito nublado , enevoado , verde , muito verde e sem sol . . Fica dificil se interessar mais por o lugar .
Esse livro , se você for parar para avaliar criticamente , em a verdade , não tem nada de muito especial ... E uma historia fantasiosa , envolvente , mas é ura ficção e todo mundo sabe de isso . . Mas , como explicar o fascinio que causa em quem le ?
Muito mamão com açúcar ñ é o meu estilo de livro ... . eu comprei os três primeiros livros juntos ... espero que os outros tenham um pouco mais de sangue .
Decepcionante .
História clichê , recheada de coisas impossíveis até em o mundo de o maravilhoso , escrita péssima , personagens mal-construídos e alienados .
Romancezinho adolescente água-com-açúcar , ridículo .
O livro mais bobo que já li .
Personagens cansativos , previsíveis , a Bella é a menina mais chata e enjoada que já existiu em a literatura .
Vampiro bonzinho pra mim não dá , não dá mesmo .
Achei o livro muito repetivo .
Mas quando chegou em o meio , meio que me desanimei , tanto é que levei 3 meses para ler .
DEPRIMENTE !
Sem ofensa para os que lera , mas ... esse livro é totalmente , debilmente despojado de qualquer forma de sublimidade ou cultura .
A narração é horroroza , muito teen para o meu gosto .
Simplesmente não engoli .
Parei em a metade de o livro .
Escrita fraca , enredo ridículo , personagens sem personalidade e uma protagonista altamente Mary Sue .
O plot de esse livro é fraco , não existe desenvolvimento de os personagens secundáros , a escritora se repete milhares de vezes - eu não aguentava mais ler sobre o peitoral másculo de diamante de o Edward !
- e apresenta um romance adolescente absurdo e opressivo como se fosse o ideal de amor perfeito .
Me decepcionei com o romance que em o começo parece ser inútil pro desenrolar de a história , mas em o final fui percebendo ... O amor é o extremo de todos os lados de o governo extremista multilateral .
A história é boa , mas não é um livro que conseguiu prender minha atenção .
Eu mesma fiquei bem confusa com a leitura e sobre as comparações que o autor teve a intenção de fazer .
Em certos momentos tive tanto ódio de algumas coisas que preferia até parar de ler para não explodir de estresse .
A primeira metade dolivro é simplesmente entendiante .
Por várias vezes pensei em abandonar .
A idéia política de o livro é boa , mas o autor é muito repetitivo , o livro nao tinha nenhum gancho que prendesse a atençao .
Em o entanto , acho que o apelo reacionário que ele tinha se perdeu em o mundo em que vivemos hoje , revelando suas falhas como literatura .
Apesar de um bom livro , a meu ver , 1984 tem mais valor histórico de o que literário e , quando observado com calma , é bastante forçado e manipulador .
